URL: http://mb-soft.com/believe/tcxt/eschatol.htm

         <h>                         Eschatology

  <h> 总说明

  <p> Eschatology, 
希腊派生意思的期限"逐字地谈论关于前件事,"
   典型地提到来临的Judeo 
基督徒教条上帝和历史变革或卓绝王国。

   <p>分别在变革和卓绝之间反射区别在旧约messianism,
   寻找了来临上帝王国在历史范围内, 并且新约apocalypticism 
之间,
   期待了世界总溶解在最后评断。



   <p>结尾的历史在西部宗教, 然而, 
不是周期回归到允己Ｍ饫史照原
   样在非西部宗教eschatologies, 譬如佛教和印度教。 在Judeo 
基督徒传统,
   甚而历史的溶解根据在一历史未来。 Parousia 
("以后的存在的"新约概念)
   
看上去提到礼物和继续的救世在信徒之中在耶稣·基督和
   
将带来一个邪恶的世界给评断在救世之前的逐字第二次到达基督。
   后者看法被反射在Millenarianism, 
哪些并且教一个反基督者。

  <p> Eschatology 是一个复兴的题材在神学家之中在20 世纪。
   "一致的eschatology" Johannes Weiss 和阿尔伯特·Schweitzer,
   "体会了eschatology" C H Dodd 和Rudolf 奥多; 托马斯J J Altizer
   和其它根本神学家"辨证eschatology" 卡尔·Barth 和Rudolf 
Bultmann,
   和"上帝死亡" eschatology 也许代表圣镜母拍畹慕馐腿部。

  <p> 参考书目
  <p> T J J Altizer, 下降入Hell (1970); R K Bultmann, 永恒出现: 
History
   和Eschatology (1957); R.h. 查尔斯, Eschatology:
   未来生活的教条在以色列, 犹太教和基督教(1899 年- 1963); 
M Eliade,
   Cosmos 和History (1959); W H Gloer, 编肌, Eschatology 和新约(1988); 
D
   Gowan, Eschatology 在旧约(1985); P C Phan, 永恒及时Time (1988) 。


<h>Eschatology

<h>  总说明

  <p> Eschatology 逐字地是"演讲关于最后事,"
   教条关于生活在死亡以后和世界的最后阶段。
   这教条的起源是几乎一样老的象人类;
   
风俗的考古学证据在老石器时期表明不朽的一个基本概念。 
在宗教发展早期,
   对事的猜想来对个体的命运不完全被限制。 
如此摧残自然现象象洪水, 爆燃,
   旋风, 地震, 和火山爆发总建议了世界的末端的可能性。 
Eschatological
   
想法的更高的形式是一个复杂社会有机体的产品和自然科学增加的知识。 
经
   常神话占星术起源, 报应的概念,
   或解放希望从当前压迫为高度发展的eschatologies 
提供了材料或动机。
   星球和太阳运动的长时期的观察使构想成为可能再现, 
在当前周期的结束,
   
的事件和世界和世界的整修有关的起源在它的破坏以后。

  <p> Eschatological 猜想的发展, 因此, 
一般反射人的智力和道德悟性,
   更大的社会狙榈娜撕透九, 
和自然他们的扩展知识成长。 Eschatology
   教条的向外形式变化, 然而, 根据环境的特征和人民。

  <h>古老解释

  <p> 信仰在精神中, 
物质的生活居住尸体只要食物和饮料被装备, 是特点原
   始eschatology 。
   
未来生活的概念增长更加富有当文明推进了并且宇宙力量成为了崇拜对象与相关
   离去的精神。
   
信仰在评断在死亡被介绍了之后当标准正确和错误建立了根据特殊部族风俗;
   精神被做了依于报应法律。
   
通过这两重发展未来生活被做了精神和因而被承担了一个道德字符,
   和在古老埃及里eschatology 。 在波斯和以色列, 
朦胧存在的老构想在坟墓,
   或在某一地下领土,总之被保留它的举行。 
从这样存在逃脱, 然而,
   入更大的生活, 以道德分别的可能性在个体之中,
   由老身体的恢复和reanimation 的构想提供了, 
如此保证个人身分。
   这个移居的概念, 或转生, 
使成为可能介绍成微妙的道德分别未来生活,
   
介入不仅品行的处罚和奖励在存在而且上升或下落的可能性一个早先阶段在标度
   是根据当前品行。 
竟管表面上完善的法因而执在每个水平的是上,
   诞生无休止的个体的系列和死亡也许来出现作为罪恶;
   在解放也许被寻找从无限情况下转动存在在涅磐。
   古老希腊人没有到达在他们的eschatology
   由考虑头脑的作用作为纯净地精神精华, 独立身体, 
和有起点或结束;
   
这个不朽的抽象概念导致了更加具体的个人生活的意料在死亡以后。

   
<p>想法举行历史上关于世界的未来和人类今天不完美地只为人所知。
   
信仰在世界的以后的破坏由火或洪水被发现在小组之中在太平洋海岛并且在美国
   土人之中; 这信仰大概没有发起于天文学猜想, 
而是由一些过去的恐怖的尘世经
   验宁可造成了。 古老波斯人, 
采取了他们的宗教老师Zoroaster
   
教条,开发了世界的以后的破坏的基本思想由火成一个伟大的道德考验的概念。
   根据这信仰, 在世界的末端阁下Mazda
   
的崇拜者将是卓越的从所有的人民由成功地忍受熔融金属考验,
   并且信誉然后被奖励。 这个概念被发现在Gathas, Avesta 
的早期部分,
   Zoroastrianism圣尽Ｋ不肯定, 
一复活的想法从死亡去回到期间代表编辑
   由Gathas 。 但希腊史学家Herodotus 似乎BC 
被听说这样波斯信仰在第5
   个世纪, 并且Chios Theopompus, 菲利普的史学家II, Macedon
   的国王,描述了它作为Mazdayasnian 教条。

   
<p>相似性能看在天堂和地狱的古老希腊人概念和那些基督徒教条之间。
   荷马诗和那些Hesiod 
展示怎么希腊头脑设想了灵魂的未来在Elysium 或在Hades
   。 通过Orphic 和Eleusinian 奥秘这想法被加深了。
   
未来国家和世界并且充当了在希腊和罗马想法的一个重要角色是显然的从女巫的
   预言。eschatological 哲学控制了世纪由亚历山大帝占领咏, 
并且Greco
   
罗马想法成为了遍布以东方想法在它的猜想在世界的未来。
   
以相似的方式地球的破坏的斯堪的纳维亚想法由火和它的随后整修在更高之下天
   堂对是peopled 由生存对, Lif 和Lifthrasir
   的后裔(依照被指出在更旧的Edda) -
   反射地狱和天堂想法的一个早期的北欧解释。

<h> 犹太和基督徒信仰

  <p> 在早期的以色列"天Yahweh" 
是会决定人民的命运的一第二天争斗。
   虽然人民盼望它当一天胜利, 先知譬如Amo, Hosea, 艾赛尔, 
Micah,
   Zephaniah, 和Jeremiah 担心, 它会带来附近或完全破坏,
   同它联系在一起自亚述的增长的军事威胁。 对Jeremiah,
   评断这展望是真实的prophethood 标准。以后,
   书包含他们的宣言被内插了以繁荣预言, 
他们自己构成了eschatological
   希望扩展的重大标志。 丹尼尔书讲希望, 
世界的王国将被给圣徒最高,
   犹太人民。 A 神圣代表, 大概archangel 迈克尔, 被许诺,
   在野兽破坏以后代表中东希腊文化的王国, 
将来与云彩和将接受世界的帝国。
   救星不出现在这个启示。 
这位送货员和国王第一分明出现是在Solomon 歌曲。

   <p>在巴勒斯坦以后占领由罗马将军Pompey 伟大在63 BC, 
犹太人渴望线大卫,
   以色列和Judah 的国王的后裔, 会打破罗马轭, 
会建立犹太人帝国,
   和会统治作为一位公正的国王在附属的国家。
   
这欲望最后导致了叛乱在达到了耶路撒冷的破坏的广告66-70 
。
   当耶稣·基督宣告了来临天堂王国, 它是自然的, 因此, 
尽管他的否认,
   他应该由一些被明白是请诉人对犹太人的王位。
   他的门徒被说服他会回来作为耶稣在天堂云彩。 
它是不太可能的, 然而,
   
最后的评断和上升死者由犹太信念的追随者曾旧柘肓俗魑耶稣的作用。

  <p> 在基督徒教条, eschatology 传统上包括基督第二出现, 
或Parousia, 死者,
   最后评断, 不朽灵魂, 概念的天堂和地狱, 
和上帝王国的完成的复活。
   在天主教教会, eschatology 包括, 另外, 祝福的视觉, 炼狱, 
和中间状态。

   
<p>虽然基督教巨大信条肯定信仰在回归到上帝的儿子判断生活和死者,
   
和在复活正义和不公道,基督教通过世纪显示了变化繁多在eschatology
   的它的解释。
   
保守的信仰通常强调了人的命运在信仰生活在将来影响某人的态度往生活在地球
   
上的死亡和方式以后。偶尔地某些派别预言了世界的临近末端。

  <p> 回教采取了从犹太教和基督教以后的评断, 复活死者,
   和永恒处罚和奖励的教条。 以后,
   联络以波斯想法很大丰富了伊斯兰教的eschatology 。
   特别重要信仰在某些了不起的先知的再生从过去。 
回教世界被期望反复搅动了
   Mahdi, 回教救星, 更加充分地显露真相,
   或带领忠实入更好的社会条件在地球上。 
伊朗和非洲有许多这样运动。

<h> 当前的态度

  <p> 宽宏基督徒想法象来强调了灵魂和上帝王国, 经
   
常看见它在地球上在每个单独(由什么见证认为是人类平稳的向上进展)
   
比作为一次启示事件在时间结尾。二十世纪神学想法倾向于否定什么许多学者感
   觉是基督徒eschatology 的证明以西部文明的价值。 在20 
世纪的第二个一半,
   eschatology 由一些神学家视同了以基督徒希望教条,
   
包括不仅时间而且希望和它革命化影响结尾的事件在生活在世界上。
   这eschatology 最雄辩的方次数是德国神学家J5urgen Moltmann。

  <p> 在现代犹太教以色列回归到它的土地, 来临耶稣, 
死者的复活,
   和永恒报应由正统,
   
但更加宽宏的基地仍然期望以色列的宗教使命在人种的再生和在对不朽的生活的
   希望独立身体的复活。


<h>Eschatology

  <h> 先进的信息

  <p> Eschatology 传统上被定义作为"最后事的" 教条(Gr.eschata),
   在联系或对人的个体(包括死亡, 复活, 评断, 和晚年) 
或对世界。
   在这个后者方面eschatology 有时被限于世界的绝对末端,
   对排除共同地属于期限的范围。 
这个制约是无保证的由圣镜挠梅:
   西伯来be'aharit hayyamim (LXX en tais eschatais hemerais, 
"在最后天")
   也许, 更加一般, 表示当前命令的结尾甚至" 此后。"

   <p>时间的圣镜母拍畈皇侵芷诘(在eschatology 
能提到只周期的完成)
   情况下或纯净地线性(在eschatology 能提到只线的终端点) 
情况下;
   
它构想宁可神的评断和收兑交互式直到这个样式获得它明确的显示的一个复发的
   样式。 Eschatology
   
也许因此表示上帝的目的的完成不管它与世界的末端相符(或历史) 
或不是,
   
是否完成是完全最后的或标记一个阶段在他的目的的未展开样式。

  <h>单独Eschatology 在OT

   <p>朦胧存在在死亡以后被冥想在许多OT 。 
耶稣的确表示,
   不朽是含蓄的在人和妇女的联系对上帝: 
父亲的上帝"不是死者的上帝,
   而是生活; 为所有居住对他"(卢克20:38). 
但这种阂逡话忝挥斜辉奚驮贠T
   时间之内。 或许在反应反对死者的迦南崇拜, OT 
重视一点晚年。 Sheol
   是死的居住一起作为树荫的地狱; 
他们的前状态和字符是少许帐户那里。
   Yahweh 称赞, 非常参与了虔诚以色列人的活动在地球上, 
依然是未唱在Sheol,
   普遍地认为是外部Yahweh 的司法(Ps.88:10 - 12; Isa 。 38:18).
   偶尔地更加有希望的笔记被触击。

   <p>根据Pss 。 73 和139 
一俗哂肷系墼谏活中不可能被剥夺他的存在在死亡:
   "如果我做我的床在Sheol, thou 艺术那里!"(Ps. 139:8)
   当工作和他的朋友一般打折生活的可能性在死亡(工作14 
以后:10 - 12)
   和不假设, 未来存在的舒适可能补尝礼物的痛苦, 
工作断言,
   在胜利的信念内的片刻,
   
如果不是在这生活中在死亡他将看见上帝起来之后然后辩护他(工作19:25 
- 27)
   。

   <p>全国复活希望发现更加早期的表示比那单独复活。 
在干燥骨头谷的Ezekiel
   的视觉, 神的呼吸呼吸新生活入尸体, 
一全国复活是视线内:
   "这些骨头是以色列整个房子" (Ezek. 37:11). 
全国复活也许并且被许诺在Isa
   。 26:19: "Thy 死者将居住,
   他们的身体将上升。"单独复活首先变得明确在丹。 12:2.

  <p> 受难者的迫害在Antiochus Epiphanes 
之下给了强有力的推动复活希望。
   
至少公正的死者的信仰复活在将来从此成为了一部分的正统犹太教,
   除了在Sadducees 之中, 声称拥护oldtime 
宗教反对Pharisaic创新。
   
陪这新重点同行更加锋利的分别在遗腹的时运公正和邪恶之间,
   在天堂和Gehenna 各自。

  <h>世界Eschatology 在OT

   <p>天Yahweh 在早期的以色列是天当Yahweh
   公开地会辩护自己并且他的人民。它可能同Yahweh
   的王位庆祝了的一个秋季节日联系在一起。 
如果"enthronement 赞美诗" (Pss.
   93; 95 - 100) 为这个节日提供证据,
   
他的王位被纪念了在创作,他的季节性礼物生育力和收获,
   他的往来慈悲和评断他的工作以以色列和其它国家。
   
他的主权在这些球形充分地会被体现在他的来"判断世界在正义" 
(Pss. 96:13;
   98:9)

   <p>在阁下的这"天的最早期的重大提及" (Amo 5:18 - 20) 
以色列人rebuked
   
为那么热切地渴望它因为它将带来不是光和喜悦(如同他们希望)
   仅黑暗和哀悼。 因为Yahweh 是完全地公正的,
   
他的干预辩护他的起因必须介入他的评断在不义无论哪里看起来,
   特别是在他自己的人民之中, 有例外机会知道他的将。

  <p> Psalmists 和先知认为, 当Yahweh 
的王位行使了用许多方式,
   他们看的现实未达到了什么他们知道是理想的。 
在以色列Yahweh
   的主权不充分地被承认了。 
但一天紧张在理想和现实之间会是resolved;
   在Yahweh 的那天他的王位普遍地会被承认, 
并且地球用"阁下的知识"
   会被填装(Isa. 11:9; Hab 。 2:14). 
他的有效的认识作为"国王所有地球"
   被刻桓据一theophany 在Zech 。 14:3 - 9 。

  <p> Davidic 
君主制的衰落强调了对比在什么是并且什么之间应该是。
   君主制代表了神的王位在地球上, 
但它的容量那么值得做被政治中断,
   社会不公道, 
和外国压迫削弱了。因为大卫的房子时运下沉了曾靖低, 
然而,
   那里涌现随着清晰的增加诺言做了对大卫一位来临Davidic
   
国王的图会被履行和更加早期的时期消失的荣耀会被恢复和被超过了(Isa. 
9:6
   - 7; 11:1 - 10; 32:1 - 8; Mic 。 5:2 - 4; Amo 9:11 - 12; Jer 。 23:5 -
   6; 33:14 - 22) 。

   <p>Davidic 耶稣, Yahweh 的永久vicegerent 的这希望,
   控制随后犹太eschatology 。 在新年龄的一些写照, 然而, 
Davidic
   统治者被教士投上阴影, 和在Ezekiel 的新联邦(Ezek. 46:1 - 
10)
   和以后在死的海纸卷, Davidic
   耶稣是下级对首要教士,将是国家首脑在以后的年龄。

   <p>其它eschatological 希望的形式出现在丹尼尔。 
国王不统治在耶路撒冷,
   
但是最高的寂静的规则人和连续世界皇帝王国获得力量由他的将和举行它只要他
   允许。 异教的统治世纪是有限的;
   在它的废墟天堂的上帝将设定一个坚不可摧的王国。 
在丹。 7:13
   这永恒和普遍统治被给在结尾时间"一个象人的儿子," 
耸前樯的, 如果没辨认,
   与"圣徒最高" (丹 7:18, 22, 27) 。

  <h>NT Eschatology

   <p>OT eschatology 是向前看, 它的统治笔记是希望和诺言。
   这些笔记是存在在NT, 但这里统治笔记是履行, 
履行在耶稣,
   由他的激情和复活重新产生了他的人民对生活希望(1 
只宠物。 1:3),
   因为他有"被废除的死亡和brough 
生活和不朽点燃通过福音书" (2 Tim 。
   1:10)

  <p> 耶稣的伽利略讲道, 总结在标记1:15 ("时间被履行, 
并且上帝王国手头;
   repent, 和相信福音书"),宣称丹尼尔的视觉fulfillemnt:
   "时刻来了当圣徒接受了王国" (丹 7:22). 
在一感觉王国已经
   是存在在耶稣的部中: 
"如果它是由我扮演邪魔上帝的手指,
   那么上帝王国来了在你" (卢克11:20; 锎。 马特。 12:28).
   但在其它感觉它是未来。 耶稣教他的门徒祈祷, "Thy 
王国来" (卢克11:2)
   这样它会来"以力量" (标记9:1),
   
事件不同地与相关人的儿子的复活或他的出现"以大国和荣耀" 
(标记13:26).

   <p>表示"人儿子" 突出地计算在耶稣的教学关于上帝王国,
   特别是在彼得的坦白以后在Caesarea Philippi (标记8:29).
   它附合丹尼尔的"一象人的儿子" (丹 7:13). 
在耶稣的教学他自己是人的儿子。
   但当他象"来偶尔地讲话, 用丹尼尔的术语, 
的人的儿子与天堂云彩"
   (标记14:他境＝不叭硕子作为注定遭受的62), 
用语言回忆Yahweh 的仆人在Isa
   。 52:13 - 53:12. 这protrayal 
人的儿子根据仆人是相当特别的,
   耶稣同意亲自履行什么被写了两个。 
当丹尼尔的"一个象人的儿子"
   接受统治从古老几天, 因此耶稣接受它从他的父亲。 
当丹尼尔的"圣徒最高"
   接受统治, 如此耶稣份额他的统治与他的追随者, 
"小的群" (卢克12:32; 22:29
   - 30) 。 但它的丰满度必须等候人(卢克17 
的儿子的痛苦:25).

  <p> 有时耶稣使用"生活" 或"永恒生活" (年龄的生活来) 
作为同义词为"上帝王国";
   进入王国是加入生活。 这连接王国以新年龄,
   当公正被带回从死亡享有复活生活。

   <p>在使徒教学这永恒生活也许这里和现在享有,
   
虽然它充分开花等候未来完成。基督的死亡和复活介绍了王国的一个新阶段,
   那些已鞠嘈潘份额他的上升的生活, 
甚而当他们居住在地球上在临死身体。
   那里是不确定的间隔时间在基督的复活和parousia 之间,
   和在这间隔时间期间年龄来交叠当前年龄。 
基督徒精神上居住在"这年龄"
   当他们世俗地居住在"这年龄"; 
通过上帝的存在的精神他们享有"那年龄"
   复活生活在意料。

   <p>这个外型叫做"被体会的eschatology 。"仅NT 
的被体会的eschatology
   不排除一eschatological 完成来。

  <h>被体会的Eschatology

   <p>如果eschaton, 是eschatological 希望适当的对象的"最后事", 
进来部, 激情,
   和胜利耶稣, 这不可能然后是时间绝对结尾, 
为了时间从那以后继续。 在NT
   "最后事" 更加适当地是"最后那个," eschatos (cf. 牧师。 
1:7; 2:8;
   22:13). 耶稣是他自己他的人民的希望, 
阿门对所有上帝的诺言。

   <p>根据阿尔伯特·Schweitzer 的"一致的eschatology," 耶稣,
   认为是以色列的耶稣, 被发现完成没有来当他期待它(cf. 
马特。 10:23)
   并且被接受的死亡为了他的parousia 
作为人的儿子也许强迫被带来给通行证。
   
因为历史轮子不会反应他的手和不会转动得在周围完成它的前次革命,
   他猛撞对此和是残破的由它,
   
只有控制历史由他的失败比他能由获得更加果断地做他的构想不当的志向。
   他的消息, Schweitzer 举行, 是周到地eschatological
   在感觉由最粗暴的当代apocalypticism 举例证明。
   
他的道德教学被设计了为时期在他的部和他的显示之间起点在荣耀。 
以后,
   当他的死亡看被毁坏eschatological
   条件而不是带来他们,王国的宣布由教会的教学替换了。

   <p>耶稣的消息的Schewitzer 的解释主要是反应反对宽宏19 
世纪解释,
   
但它是相等地一个被支持和被变形在它的从福音书数据的选择。

   <p>最新Rudolf 奥多和C H Dodd 提议了被体会的eschatology 
的形式。 Dodd
   
解释了耶稣的寓言根据挑战对面对了他的听者在他的公告的决定上帝王国到达了
   。 Dodd 观看了王国象进来耶稣的生涯, 死亡,
   
和复活;宣告这些事件在他们适当的透视是宣告上帝王国的好消息。
   耶稣的未来来没有, 起初, 进入图片。
   他赎回工作构成了上帝的力量的果断或eschatological 
显示居为世界的救世;
   最新集中在一件进一步"前件事" 在将来betokened 
复发入犹太apocalypticism,
   贬谪了对一个仅仅"初步" 
角色那些福音书的元素是特别的耶稣的消息。

   <p>(当时间继续, Dodd
   
做了更多室为未来完成:什么来接地以基督的化身是最后果断为意思并且人的存
   诘哪康,所以, 在最后绕历史, 人类将遇到上帝在基督。)

   <p>Joachim Jeremias, 承认债务对Dodd, 
被发现耶稣的寓言表达一eschatology
   "在认识的过程中"; 他们宣告,
   
小时履行触击了并且强迫听者下决心关于耶稣的人和使命。

   <p>Dodd 的学生, J 每T 鲁宾逊, 解释基督的parousia
   
不是作为未来的一次逐字事件而是作为什么的一个象征性或神话介绍发生每当基
   督进来爱和力量, 
显示他的出现和他的十字架标记的标志。
   评断天是一张剧烈的图片每天。 鲁宾逊否认,
   耶稣使用了语言暗示他的回归到地球从天堂。
   是因此被了解的明确辩护和访问双胞胎题材的他的说法,
   
著名地他的给高的教士的问题的回复在他的试验(标记14:62),
   增加的词组"从现在起" (卢克22:69) 或"此后" (马特26:64)
   被采取是回复的一地道部份。 人的儿子, 
由尘世法官谴责,
   将被辩护在神的律法法院;
   
他的人民的他的结果访问在评断和收兑将发生"从现在起"
   一样肯定象他的辩护。

   <p>代替被体会的eschatology, 
鲁宾逊(随后而来的GeorgesFlorovsky)
   讲话"开始的eschatology", eschatology 
由耶稣的死亡开始和复活,
   发布了和创始王国一个新阶段"此后" 
上帝的赎回目的会达到它的履行。
   对耶稣的部在他的激情鲁宾逊申请规定"proleptic
   
eschatology"之前因为在那个部中年龄的标志来是可看见的在意料。

  <h>结论

  <p> 对OT 
语言的耶稣的用途是创造性的和不可能被限制对那种语言有在它原
   始的上下文的意思。 他今后大概指向了他个人来接地,
   体现他的荣耀但与他的人民不仅分享那荣耀,
   
被培养从死者由他加快的呼喊。当他的人民看今后的完成被描述作为荣耀他们的
   "希望," 这是他们的参与耶稣的是视线内的复活荣耀;
   那希望由他存在的存在保持明亮在他们之内(Col. 1:27) 
和由精神密封(Eph.
   1:13 - 14, 18 - 21) 。

   <p>有"已" 紧张在之间和"不" 基督徒希望, 
但每个对其他是根本的。 在Patmos
   观看者的语言, 
被杀害了的羊羔有由他的死亡被赢取决定性的胜利(牧师 
5:5),
   但它最后outworking, 在奖励和评断, 在将来说谎(牧师 
22:12).
   事实我们"现在看见耶稣加冠了以荣耀和荣誉"
   是上帝"投入了所有事在他的脚之下" 的保证足够(Heb. 2:8 
- 9) 。 他的已经
   居于份额他的上升的生活, 并且那些拒绝他"已颈磺丛" 
(约翰3:18).
   为第四名福音传教士, 
世界的评断相符了以化身词(约翰12 的激情:31);
   未来复活对评断以及一复活被冥想对生活(约翰5:29).

  <p> 一些被详细检查的问题, 譬如parousia 
的按年代联系对伟大的困厄标记13:19,
   对非法的人的显示2 Thess 。 2:3 - 8, 或对牧师millennial 
王朝。 20,
   是少量的对NT eschatological 教学主菜, 
属于宁可段落的详细的注释有关。
   NT 的eschatological 外型很好被总结在词: 
"基督·耶稣我们的希望" (1 Tim
   。 1:1)

  <h> F F 布鲁斯

  <p> 参考书目
<p>  G R Beasley - Murray, 耶稣和未来和来临上帝; R.h.
   查尔斯,未来生活的教条的重要历史; O Cullmann, 
基督和时间; C H Dodd,
   王国的寓言, 使徒讲道和它的发展, 和来临基督; J E Fison, 
基督徒希望; T F
   Glasson, 第二出现; J Jeremias, 耶稣寓言; W G Kummel, 
诺言和满额; G E
   Ladd,未来的出现; R 奥多, 上帝和人的儿子王国; H Ridderbos, 
来临王国; J
   每T 鲁宾逊, 最后, 上帝。 . . 并且耶稣和他来; Schweitzer,
   历史耶稣的搜寻; E FSutcliffe, OT 和未来生活; G Vos, Pauline
   Eschatology 。
   <h>被体会的Eschatology

   <h>先进的信息

   <p>这个概念应该与未来派或彻底eschatology 被对比,
   在方面耶稣教学关于上帝王国被观看象由Jewish 
显著影响启示。
   当大陆奖学金集中于后者, Anglo 美国传统境６卮,
   王国的未来派方面被减少到一个极小值。 
一些驳回了这apocatyptic
   笔记作为早期的基督徒累积,
   但许多NT学者观看了启示语言象象征性深刻神学现实。 
反而, 他们争论,
   耶稣观看了他的部作为开始王国: 那是这eschatological
   现实被体会了在基督的自己的部内。

   <p>C 。 H 。 Dodd 境１槐嫒弦员惶寤岬膃schatology
   由于他的epoch-making挑战对耶稣apocalytic 口译员。 1935 
年Dodd
   的首要贡献被出版了(王国的寓言), 
他审查了各种各样的文本王国轮幅象已经
   当前。 这不意味, 
耶稣仅仅指向了上帝主权在人类历史上和标记了这王国,
   但宁可耶稣观看了王国象到达在一个空前, 果断方式。 
上帝的eschatological
   
力量进入了有效的操作在他的当前生活之内和被发布了通过他的死亡。
   因此在卢克11:20 我们获悉, 耶稣显露这新力量:
   "如果它是由我扮演邪魔上帝的手指, 
那么上帝王国来了在你。"卢克17:20ff 。
   相似耶稣似乎否认可测的标志的启示: "为注视, 
上帝王国是在你中间。"Dodd
   特别强调了成长(杂草在麦子之中, 芥末种子,sower 
寓言;特别是看见。 马特。
   发现他们的意思在一次这wordly 次事件果断重要的13), 。

   <p>当然, 这修改未来派eschatology 
整个计划王国带位者在最后。 "eschaton
   从未来行动了向礼物, 从期望球形入那被体会的狙" 
(王国, p 的寓言。 50).
   为Dodd,
   
这必须成为一个固定点在解释因为这是是明确和毫不含糊的耶稣这些教学。
   "它代表部耶稣作为' 被体会的eschatology '; 
作为冲击在世界的'
   力量的这个世界来' 参加一系列事件, 
史无前例和unrepeatable,
   现在在实际进展"(ibid., p 。 51). 因而当耶稣说,
   "保佑是看见的眼睛什么你看见" (卢克10:23), 
他提到在他们自己迎
   接在上帝eschatological 王国的他的messianic 行动。 
"它不再临近;
   它是这里"(ibid., p 。 49).

   <p>它必须立即说, 被体会的eschatology 遭受了许多批评。 
学者迅速指出, Dodd
   比公平是在许多未来派文本(e. 他的注释g 。, 标记9:1; 
13:1ff 。; 14:25).
   但是, 在对他的评论家的一个最新反应(来临基督, 1951) 
Dodd
   
接受了未来派说法但重新解释了他们作为卓越的年龄的预言。 
诺曼底Perrin
   
为一个成功地显示了怎么犹太教没有使用王国的这样卓越的概念并且那Dodd
   
由运用再误传了文本外国希腊类别向耶稣的西伯来教学。

   
<p>多数口译员为赞成被体会的和未来派组分而辩论综合在eschatology 
方面。
   Dodd 令人信服地显示出, 
耶稣的出现利用了在历史一次eschatological
   危机在礼物; 然而, 我们会补充说, 
历史在将来仍然等候它的完成,
   何时王国将进来启示力量。

   <h>G M Burge
   <p>参考书目
  <p> G 。 E 。 Ladd, 关于上帝王国的关键的问题; W 。 G 。 
Kummel,
   诺言和履行; G 。 Lundstrom, 上帝王国在耶稣教学; N 。 
Perrin,
   上帝王国在耶稣教学; R 。 Schnackenburg, 
上帝的规则和王国。


